(東方日報奇文) 市民拒投建制派， 因「止暴制亂」未夠辣

東方日報=激進建制派風向標

2019年12月5日
要聞港聞
香港圍觀：淺藍倒戈 要求建制痛定思痛

我是淺藍，我的生活在過去五個多月被破壞了，我討厭暴徒，但我沒有在區選投票，為的不是要送反對派入議會，為的不是要鬥氣。看見建制派大敗，我沒有半點心涼，只有痛心，痛心他們錯判形勢，痛心他們離地，更痛心他們似乎沒有吸取教訓。

錯判形勢 止暴制亂淪口號

試問在暴亂日子，建制派做了甚麼？民建聯做了甚麼？作為政客，作為靠選票維生的組織，真的靠把口譴責就足夠？止暴制亂難道只是口號？難道單靠警隊便足夠？你們有沒有好好研判形勢？

缺乏膽識 未建議更辣招數

收買人心，泛民確實比你們耍家，當暴力也可以美化時，建制派做了甚麼？等阿爺宣布取消區選打救（敗局）？當營商環境被暴徒破壞時，你們有沒有膽識建議政府用更辣的手法止暴，一個毫無意義的禁蒙面法，幫到我們嗎？你們有沒有要求政府大力點救救我們，單減商業牌費救到我們嗎？

趁早改革 領導要走何需留

區選輸了，道歉只是門面工夫，領導層要走的，還要挽留嗎？趁立法會選舉還有九個月，建制派不能再龜縮了，不能再等消息到、等命令到，事實上應該由你們給中央消息，請給支持者見到改革的決心。淺藍很現實，我們只求安定，選了你得不到安定，倒不如狠狠的懲罰你們一次，讓你們痛定思痛。否則，明年九月前再來一場暴亂大龍鳳，結果只會如今天一樣。

一位倒戈的市民 文先生

痴撚線

新方向：藍絲攬炒

呢個講法同白票論一樣咁反智，但真係會有人信。
盲的都知係因為警暴而另有腦果堆淺藍倒向黃，圍攻中大，去左中大果班有名舊生咪係囉

尼類藍屍真心唔識，以為開槍打死哂示威者就會回復平靜，就算冇哂外資，香港淨係靠中共養就得。

倒乜撚戈
票都無撚投

呢類車大炮文章
Logic錯誤好難避

覺唔覺愈嚟愈似藍絲版熱狗

懲罰自己人
十卜十卜

建制焦土派

藍絲都有投對家懲罰論

好似何志光咁
分化分到得番自己

其實佢係指出咗藍絲勝利球迷心態

假若有一日中共倒台，美英接管香港，呢班人都會投贏嗰邊

販民fans永遠冇吉士做嘅野

藍版白票撚

藍版熱狗

咁似焦土白票論

東方=文匯=垃圾 完

藍絲都被東方清算

掂

通常深藍會話/以為自己係淺藍，淺藍則話/以為自己係中立。

成立藍絲熱狗，呼籲投白票或對家

焦土派，射落海派(親共version

好事，等藍絲都有熱狗

東方幫手分化

白粉9UP, 明明藍屍票有多到,根本為區選失敗搵藉口

岩呀，立法會都要懲罰建制派！

如果你投建制派，根本懲罰唔到佢
你投白票，好輕微嘅懲罰啦
但如果你投民主派，係對建制派懲罰中嘅懲罰

藍絲都識焦土

你見毛漢就知啦，
藍絲中咗藍精靈魔法變黄絲，
到依家警暴都未停過，
緊係嬲嬲豬啦，
應該加大力度止警暴，制政亂

藍絲都有熱狗

笑死

焦土

岩呀, 成敗論英雄丫嘛

依家民意唔企政府
梗係唔敢全力鎮壓
呢個時候藍屍唔投票送子彈
反而割蓆攬炒
呢個邏輯真係同白票撚有得Fight
好彩我地區選無人中計

重點：
淺藍很現實，我們只求安定

腦殘
你唔投建制佢地點做野呀？
作文都作好d丫
繼續打飛機啦

多謝藍屍令我地見到焦土派有咩後果

原來係藍色焦土派

建制熱狗：照投射落海 一百萬白票定含淚保皇

唔投票其實係等同默許對面贏

咁就繼續投反對派

仲有一個新方向：建制其實係假建制真泛民

永遠都係奶共派贏啦得未

大家準備好做藍絲熱狗未？

睇完成篇都睇唔出邊到淺藍

係不投反民主派

冇激進建制派就射落海，投白票，甚至投對家

我反對暴力。政府止暴做得唔夠好，所以我支持暴力嗰邊？

藍熱狗

建制蕉土派出現了。

焦土派

懲罰建制派

黃絲熱狗 = 藍
藍絲熱狗 = 黃

係美諜

投埋對面又係另一個層次

明明溫水煮娃 慢慢中港融合
對中共最好

白粉從來都係最想阿爺接管老解入城實彈制亂一國一制的私怨撚
有時佢私怨上身屌政府建制唔好以為係we connect

工聯會拉大隊同勇武打過囉
收埋你地皮 我地繼續抗爭
仲保護埋班和理非

都唔明點解佢地唔肯認自己藍，我好proud of自己黃到發金

勝利球迷

證明藍絲係無腦無立場嘅生物

冇撚錯
開口埋口話自己中立，但永遠批評示威者

真係有人咁諗的
絕對唔係奇文

我身邊少量有腦深藍係真係覺得政府唔夠辣
特別撐狗隊 因為覺得狗隊做到咁賤格就係佢地要嘅野
政府係戀殖高官勾結外國勢力 所以愈止愈亂

無腦深藍就乜7都盲撐 諗唔到呢啲Point

好反智。。。

俾泛民掌下權 追建制進步
置諸死地而後生

東方昇訪問果個阿伯

藍絲界熱狗

白痴報罵白痴仔

啲邏輯越嚟越似支共

寧投販民不投建制

如果開槍 你估仲會分藍黃？
啲藍絲都係目光短淺既垃圾

再辣d香港就冇淺藍了,全部變黃

立會藍屍應該多投白票廢票, 向建制表達不滿! 要止暴製亂!

要有幾on9諗野先咁弱智

投咗建制派嘅藍絲好好反省下
建制派未能止暴制亂，做唔到嘢
佢哋根本就係犯民 B 隊

你唔投對家懲罰佢哋不特止，
仲支持佢哋嘅不作為
你哋憑咩話自己愛國愛港？

歐洲未草擬香港民主及人權法案皆因美國法案未夠辣？係咪咁嘅邏輯？

泛民係直漢奸，但建制係偽愛國，更加要防

扮理性、客觀、持平

何志光連夸克都分化到

民建聯, 工聯會 全部都做唔到嘢, 只係識得叫口號
反而我今次見到有個新黨派叫做 保民聯
啲人講嘢幾正路, 應該係實幹型嘅建制派

藍絲version淚投泛民、射落海都唔益建制

藍絲白票黨
其實係咪手足寫㗎

諗左兩個禮拜 就係諗到呢個原因？

講得啱！

含淚投建制？不了！

投白票！

同某d白痴話投非質泛民真係異曲同工

建制都有hot dog.

因為極權政府支持者通常都無好下場。民主嘅清算其實同極權清算差唔多，只不過由少數人決定變成多數人，要坐嘅都係要坐，要死嘅都係要死。唔知點解藍絲成日話爭取民主自由要和平理性，法國大革命，美國獨立戰爭同辛亥革命有邊忽和平？我個人認為唔讀歷史又唔肯承認自己無知嘅人最後就會慢慢變藍絲。人哋用歷史事件同理論指正佢地嘅錯誤，佢都可以話我唔認同又唔識反駁，仲覺得自己所向無敵。

明明保皇票無少過

手足知唔知道世界上有防水又透氣既風褸？

聽落似冇腦深藍。

有腦架

無腦果啲政府都唔會屌
屌親政府/狗就會衝出黎柒
我話7 婆推班狗出去死，佢地就會hang機 只識繼續鬧人曱甴

有腦果啲會屌政府唔做野
話啲官袋咁多糧，愈止愈亂
然後一味讚狗 尤其鄧狗

我只可以話兩種都冇腦，但政府都唔屌的直頭係個腦變左舊屎。公屋啊婆都識叫加綜門。

夠唔夠辣關建制乜事？佢哋去鎮壓咩？

128武力使用四大原則

Pull

Sor 我將有腦嘅門檻降低左
應該講果啲藍係有用腦

啱架啦
等保皇同藍尸自己狗咬狗啦

岩啦 狠狠的懲罰佢地啦
不過佢好似理解錯左倒戈點用

睇標題都有種熱狗既感覺
藍絲版熱狗

好似97前嗰班港英精英咁

市民睇白粉報，因想食白粉

藍絲都有焦土派

以前：泛民=建制B隊
vs
現在：建制=泛民B隊

我已經分唔清楚邊個泛民，邊個建制

屌票

快啲搵人入去玩分化

扮盲目支持者加理性支持者倒戈者嘈大交

係
東方昇訪問個藍絲呀伯就係呢類人
而加人權法又過選舉又輸到訓係到大波驊又疑以跳船一堆不利消息
藍個邊很定亂過亂世佳人同埋發理自己原來係小數實越來越多呢d藍絲岀現
東方咁講除左反影真係有d藍絲咁既心態外應該都係揾緊藉口兜同維繫住沉默的大多數呢個大話

說穿藍屍立場就係趨炎附勢，依附權貴

效果相反，依個時候出依啲文，係想表示藍仍然佔社會大多數，只係冇投保蝗。目的係想穩定軍心，同制止無腦藍反思自己係咪少數

以區選睇藍絲熱狗係超多

係有腦嘅
叫佢搵古今中外舉個例子
3萬人點擺平百萬人嘅不滿
根本依家只係不斷催眠不斷俾狗糧
叫popo繼續呢個mission impossible

exactly

民主建港聯盟

CLS

東方不嬲自作多情
想做理性親中強硬派
但永遠得唔到中共垂青 所以佢哋好多次都炒車
強硬有大公，扮中立有星島、01

起碼都叫做新招
一於黎個順水推舟 貼張東方頭版去連儂牆
寫上「連藍絲都覺得政府有問題」highlight倒戈兩隻字

未必個個留低睇曬
但路過既人會記住「東方日報」「倒戈」「藍絲」「政府有問題」呢幾隻字

心水清

Ok wor
周圍俾d藍絲睇

文筆唔錯，惟標題用字有基本錯誤

倒戈者，協助本來對立的一方才是倒戈
作者只是不投票，未算倒戈

建議：下次立法會投票，投民主派，才是倒戈

建制派嘅白票論射落海